一國附屬於另一國 沒有主權 稱為殖民地 即是現在香港情況

其實殖民地是很現代的譯法. 殖民地的存在很古老, 殖民主義的存在
很年輕. 殖民地的意思不過就是一個國家在另一個國家之下, 或者說,
一個國家附於另一個國家, 一個國家從屬另一個國家. 根據地位不同
或時代不同, 名稱有, 諸候國、內屬國、藩屬國、藩國、藩. 大英帝
國的殖民地部以前就是譯造理藩院.

中國本來就係佔領香港

國家但冇主權
非主權國家 non-sovereign state / non-sovereign country

Non-Sovereign States
Examples include:
Hong Kong

What is the difference between a sovereign country and non sovereign country?
How different from Hong Kong to other countries. Do Hong Kong is called a sovereign country?If a country is called as sovereign country then what are the guidelines they follow? Can you list these type of countries like Hong Kong in the world. I guess Taiwan one more country...

Legislatures of non-sovereign countries:
Hong Kong | Legislative Council

English is official language in 67 countries and 27 non-sovereign countries such as Hong Kong, of the United Nations, the European Union, and of many other world and regional international organisations

英國管治時期叫殖民地，但其實大部份時間俾香港自治
而家聲稱香港自治，實質上係無自治權既中國殖民地